# LESSON02

- Лекция по пройденному материалу находится в папке `lesson02/lectures`.
- Видео залито на youtube канал `https://youtu.be/7zAitDp-wzE` (нужно быть авторизованным в **google** под **onereach** аккаунтом)
- Домашнее задание в папке `lesson02/homework`
- По каким-либо вопросам пишите в канал в `slack` чтобы все видели, возможно какой-то вопрос уже был задан и ответ на него есть.

## Before start

- Установите на компьютер `node.js` и `npm`
- Обновите свой `master`
- В `VSCode` поставьте `ESLint` extension
- После обновления запустите команду в терминале `npm i` находясь в папке с репозиторием `js4qa`
- Если вы все сделали правильно, то в коде теперь будут подсвечивается ошибки, например запрещено использование `var`
- Имея в коде ошибки вы не сможете создавать коммиты.

- ESLint выдает два типа сообщений по умолчанию: `warning`, `error`. Первые предупреждают, что лучше избегать использования этого, вторые запрещают. С первыми вы сможете закомититься, со вторыми нет. Внизу приведу список самых распространных ошибок, но их список огромен и по этой [ССЫЛКЕ](https://eslint.org/docs/rules/) можете их все посмотреть.

## ESLint most widely spread errors

 - `Unexpected var, use let or const instead` - только `let` или `const`
 - `variable is assigned but never used` - переменную создали но не используете
 - `Strings must use singlequote` - использовать одинарные ковычки вместо двойных
 - `Missing semicolon` - отсутствует точка с запятой
 - `Newline required at end of file but not found` - на последней строке в файле должен быть символ перевода строки(то есть нажать enter для перехода на новую строку)
 - `Trailing spaces not allowed` - лишние пробелы, чаще всего в конце строки
 - `Empty block statement` - пустой блок кода
 - `Expected space(s) after "while"` - нужен пробел после while 
 - `Missing space before opening brace` - пробел перед фигурной скобкой открывающей блок

## Homework 02 task list

### Task1

- [ ] Используя методы `alert(), prompt()` создать диалог с пользователем
- [ ] Пользователь вводит число от 0 до 100
- [ ] Если число не входит в диапазон 0 - 100 включительно, то нужно запросить ввод до тех пор пока пользователь не введет правильное число
- [ ] После ввода вывести все числа от 0 до числа пользователя
- [ ] Можно использовать `console.log()` для вывода
- [ ] Кто знаком с циклами `for()` так же могут их использовать

### Task2

- [ ] Используя методы `alert(), prompt()` создать диалог с пользователем
- [ ] Обязательно использование цикла `while()`
- [ ] Программа ввиде опросника из 6 вопросов на которые нужно отвечать правда или ложь `true/false`, `да/нет` или `yes/no`
- [ ] Программа должна предусмотреть все 6 возможных типов ввода `true/false, да/нет, yes/no`
- [ ] После получение всех ответов вывести число (количество) правдивых ответов
- [ ] После получения каждой переменной от пользователя, ее необходимо выводить
- [ ] Если пользователь не ввел переменную, по умолчанию значение должно быть `false`
- [ ] Для вывода результата использовать обратные кавычки ``

### Task3

- [ ] Создать базу данных из трех пользователей, у которых будет поле `login` и `password`
Пример:
`const userLogin1 = "Jonh Doe";`
`const userPass1 = "qwerty";`
- [ ] Используя методы `alert(), prompt(), confirm()` создать диалог с пользователем
- [ ] В первом диалоге запросить хочет ли пользователь залогиниться или зарегистрироваться
- [ ] Если регистрация, вы спрашиваете его логин
- [ ] Если логин уже есть в базе данных, сообщить что такой пользователь уже есть
- [ ] Если нет, запросит пароль и вывести полученные данные
- [ ] Если пользователь хочет залогинится, то спрашивате логин и пароль
- [ ] Если какое то из значений не правильное, уведомляете об этом и заканчиваете процесс логина

### Task4

- [ ] Используя методы `alert(), prompt()` создать диалог с пользователем
- [ ] Пользователь вводит число от -100 до 100
- [ ] Если число не входит в диапазон -100 - +100 включительно, то нужно запросить ввод до тех пор пока пользователь не введет правильное число
- [ ] После ввода вывести все числа от числа пользователя до нуля.
- [ ] Можно использовать `console.log()` для вывода
- [ ] Кто знаком с циклами `for()` так же могут их использовать

### Task5

- [ ] Используя методы `alert(), prompt()` создать диалог с пользователем
- [ ] Пользователь вводит число от 0 до 100
- [ ] Если число не входит в диапазон 0 - 100 включительно, то нужно запросить ввод до тех пор пока пользователь не введет правильное число
- [ ] После ввода вывести все `четные` числа от 0 до числа пользователя
- [ ] Можно использовать `console.log()` для вывода
- [ ] Кто знаком с циклами `for()` так же могут их использовать

### Task6

- [ ] Используя методы `alert(), prompt()` создать диалог с пользователем
- [ ] Пользователь вводит число от 0 до 100
- [ ] Если число не входит в диапазон 0 - 100 включительно, то нужно запросить ввод до тех пор пока пользователь не введет правильное число
- [ ] Используя цикл пройтись по диапазону от 0 до числа пользователя, если число делиться на 3 без остатка, вывести `работаю из дома`, а если на 5 то `приболел`
- [ ] Можно использовать `console.log()` для вывода
- [ ] Кто знаком с циклами `for()` так же могут их использовать
- [ ] * задание со звездочкой, если число делится и на 3 и на 5 без остатка - выводить `штош, иду в офис, но опоздаю`

### Task7

- [ ] Используя методы `alert(), prompt()` создать диалог с пользователем
- [ ] Пользователь №1 вводит число от 0 до 100
- [ ] Если число не входит в диапазон 0 - 100 включительно, то нужно запросить ввод до тех пор пока пользователь не введет правильное число
- [ ] Пользователю №2 (это вы же) предлагается угадать, какое число было введено
- [ ] Если введено было больше чем задуманное, вывести строку `больше`, если меньше - `меньше`
- [ ] У пользователя №2 есть всего 5 попыток угадать число
- [ ] Если пользователь не угадал за 5 попыток - вывести ободряющее сообщение
- [ ] Если угадал, то поздравьте его с этим (простые радости в жизни)
- [ ] Можно использовать `console.log()` для вывода
- [ ] Кто знаком с циклами `for()` так же могут их использовать

### Task8

- [ ] Задание аналогично третьему
- [ ] Если пользователь при регистрации вводит существующий логин, уведомить его об этом и предложить залогиниться 
- [ ] Если пользователь при логине вводит не существующий логин, уведомить и предложить зарегистрироваться с полным введением данных

### Task9

- [ ] Используя методы `alert(), prompt()` создать диалог с пользователем
- [ ] Пользователь вводит любое число
- [ ] После ввода спрашивать, хочет ли он ввести еще число
- [ ] Программа может запомнить только 20 чисел
- [ ] Как только мы достигаем предела запоминания мы каждый раз перед запросом числа предупреждаем что память заполнена, но ввод цифр может продолжиться, которые вы уже не запоминаете
- [ ] После отказа пользователя от введения числа, вывести все числа введенные им
- [ ] Для выполнения задания `НЕЛЬЗЯ использовать 20 переменных` Представьте что их не 20, а случайное число, вычисляемое при запуске программы

### Task10

- [ ] Используя методы `alert(), prompt()` создать диалог с пользователем
- [ ] Пользователь вводит число от 0 до 100
- [ ] Если число не входит в диапазон 0 - 100 включительно, то нужно запросить ввод до тех пор пока пользователь не введет правильное число
- [ ] Вывести все десятки до этого числа, а потом от последнего десятка до это числа все единичные числа
Пример число 65, нужно вывести 0,10,20,30,40,50,60,0,1,2,3,4,5
- [ ] Можно использовать `console.log()` для вывода
- [ ] Кто знаком с циклами `for()` так же могут их использовать

---

# LESSON01

- Лекция по пройденному материалу находится в папке `lesson01/lectures`.
- Видео залито на youtube канал `https://youtu.be/Ofc8v9QOkio` (нужно быть авторизованным в **google** под **onereach** аккаунтом)
- Домашнее задание в папке `lesson01/homework`
- По каким-либо вопросам пишите в канал в `slack` чтобы все видели, возможно какой-то вопрос уже был задан и ответ на него есть.

## Homework 01 task list

### Task0

- [ ] Обновить вашу ветку `master`.

### Task1

- [ ] Подключить файл `1.js`.
- [ ] Исправить ошибки
- [ ] Вывести поочередно все типы данных хранящихся в этом файле, по одному `alert` на каждую переменную.

### Task2

- [ ] Создать файл `2.js`.
  - [ ] Используя методы `alert(), prompt()` создать диалог с пользователем.
  - [ ] Программа должна вывести результат следующего вычисления: 
 ![](/lesson01/pics/equation.gif) 
  - [ ] После получения каждой переменной от пользователя, ее необходимо выводить.
  - [ ] Если пользователь не ввел переменную, по умолчанию значение должно быть `1`
  - [ ] Для вывода результата использовать обратные кавычки ``

  ### Пример
  ```
  prompt('some question');
  alert(alert answer);
  prompt('second question');
  alert(alert second answer);
  ...
  alert(`result is ...`);
  ```

### Task3

- [ ] Создать файл `3.js`.
  - [ ] Используя методы `alert(), prompt()` создать диалог с пользователем.
  - [ ] Программа ввиде опросника из 6 вопросов на которые нужно отвечать правда или ложь `true/false`
  - [ ] Полученные ответы хранить как тип `Boolean`
  - [ ] После получение всех ответов вывести число (количество) правдивых `true` ответов.
  - [ ] После получения каждой переменной от пользователя, ее необходимо выводить.
  - [ ] Если пользователь не ввел переменную, по умолчанию значение должно быть `false`
  - [ ] Для вывода результата использовать обратные кавычки ``

### Task4

- [ ] Создать файл `4.js`.
  - [ ] Используя методы `alert(), confirm()` создать диалог с пользователем.
  - [ ] Задание аналогично третьему.

### Task5

- [ ] Создать файл `5.js`.
  - [ ] Используя методы `alert(), prompt()` создать диалог с пользователем.
  - [ ] Программа ввиде опросника из 6 вопросов на которые нужно отвечать текстом `да/нет`
  - [ ] Вывести количество ответов на которые пользователь уклонился ответить (нажатие кнопки Cancel).
  - [ ] После получения каждой переменной от пользователя, ее необходимо выводить.
  - [ ] Для вывода результата использовать обратные кавычки ``

### Task6

- [ ] Подключить файл `6.js`.
  - [ ] Получить из данной в файле строки (result) число 11, 5, -5, 0
  - [ ] Нельзя удалять/менять операторы или операнды
  - [ ] Нельзя менять порядок 
  - [ ] Можно и нужно преобразовать (там где необходимо) типы данных при присвоении
  - [ ] **Обязательно** использовать инкремент или дискремент в префиксной или постфиксной форме для каждого операнда

### Пример
  ```
  let a = String(`ES6`);
  let b = "false";
  let c = NaN;
  let d = Boolean(true);
  let e = undefined;
  let f = '0';
  let g = null;
  let h = Number(0);

  let result = a++ + --b + c++ + --d + --e + f++ + g++ + --h;

  alert(result);

  ```

---
 
# LESSON00

- Лекция по пройденному материалу находится в папке `lesson00/lectures`.
- Видео залито на youtube канал `https://youtu.be/p9Sco8Q5lws` (нужно быть авторизованным в **google** под **onereach** аккаунтом)
- Домашнее задание в папке `lesson00/homework`
- По каким-либо вопросам пишите в канал в `slack` чтобы все видели, возможно какой-то вопрос уже был задан и ответ на него есть.

## Homework 00 task list

- [ ] Полный **GIT** как мы с вами тренировались.
- [ ] Домашнее задание запускается открытием файла `index.html` в браузере
- [ ] Создать файл с именем `your.js` (название именно такое)
- [ ] Сделать так чтобы весь код между `<!-- YOU SHOULD WORK FROM HERE -->` и `<!-- TO HERE -->` работал из этого файла. То есть вместо двух скриптов мы получим один.
- [ ] Пофиксить все баги которые обсуждали на лекции. Все остальное остается **неизменным**.
- [ ] Файл `your.js` должен быть подключен **первым**
- [ ] Далее в любом порядке подклюкчить скрипт из CDN по ссылке `https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/lodash.js/4.17.15/lodash.min.js` и мою библиотеку с названием `myAwesomeLibraryWithLongName.js` находящуюся внутри директории.
- [ ] Подключать больше 3-х модулей запрещено.
- [ ] В консоли не должно быть ошибок.
- [ ] Если все сделано правильно то на странице обновится код состоящий из трёх частей, буквенная часть, символьная и числовая. Этот код нужно использовать как `текст последнего коммита` в вашем `merge request`.
- [ ] Ставьте галочки по мере выполнение (необязательно)

### Helping alerts
- Если модуль подключен вы увидите вот это сообщение:
![](/lesson00/pics/1.png) 
- Если все модули подключены правильно вы увидите сообщеие:
![](/lesson00/pics/2.png) 
- Код обновится здесь:
![](/lesson00/pics/3.png) 
